\section*{ВВЕДЕНИЕ}
\addcontentsline{toc}{section}{ВВЕДЕНИЕ}

Сегодня для повышения качества разрабатываемых продуктов, а также для увеличения эффективности труда, обычное двумерное проекционное черчение постепенно заменяется трёхмерным моделированием (также известным как твердотельное моделирование), которое работает с объектами, состоящими из замкнутого контура. 
Такой подход помогает обеспечить достаточно полное описание трёхмерной геометрической формы.

Моделирование твёрдых тел является важной частью проектирования и разработки различных изделий, например, инженерных деталей. 
Все тела можно разделить на базовые и составные. 
К базовым относят примитивы: параллелепипед, шар, цилиндр, конус и др. 
Тем не менее, в жизни можно редко встретить объекты, состоящие из одного базового тела, ведь обычно тела сложны по своей структуре и относятся к числу составных тел. 
Такие тела можно сформировать в результате операций над базовыми (используя булевы функции сложения, пересечения и вычитания). 
Существует несколько способов представления таких тел, из которых необходимо выбрать наиболее подходящий.

После окончания моделирования тела наступает этап визуализации, в котором необходимо предусмотреть возможность просмотра модели с разных ракурсов (камер). 
Для этой цели также существует несколько способов, каждый из которых имеет свои преимущества и недостатки. 
Из них также необходимо выбрать оптимальный.

После создания тела его нужно отрисовать. 
Отрисовка может требовать больших вычислительных мощностей. 
Возложить процесс отрисовки можно на центральный процессор (CPU) или на графический (GPU). 
Следует выбрать подходящий вычислительный ресурс и отрендерить объект. 
Все приведённые выше действия наводят на мысль о создании специального программного обеспечения, которое объединит в себе решение озвученных задач и приведёт к конечному результату --- созданию твердотельной модели.

\textbf{Целью работы} является проектирование программного обеспечения, позволяющего моделировать твердотельные модели на основе примитивов и логических операций. 
Таким образом, необходимо выбрать оптимальные алгоритмы представления твердотельной модели, её преобразований, визуализации, а также программной обработки, спроектировать процесс моделирования и предоставить схему для его реализации. 
\pagebreak